可唔可以用經濟學推斷出五月天迷大多係mk廢青/大學生/港女？

首先，先作出一個假設:
真正嘅五月天迷係唔會買黃牛架

既然係咁，咁照道理，返緊工嘅人係一定唔會買到架，除非:
1) 你願意請假去排隊買，or
2) 你係一個女仔，而你嘅男性友人幫你手去排隊買

係第一個情況入面，你寧願請假去排隊，咁姐係話，好大可能，你個份工對於你黎講都無乜太大意義，或者你根本唔care，或者個份工就算無左都無乜損失，用經濟學嘅說法，即係time cost低，咁咩人time cost係高呢？ibanker醫生律師請假分分鐘唔見左唔知幾多錢，又或者份工好緊要，隨意請假仲畀人發現去排隊會好大劑野，為之time cost高。由此可以推斷出time cost低嘅普遍係mk廢青，除非你係二世祖，不過二世祖大多係大學生，可歸類為大學生

係第二個情況，有以下兩個可能:
第一個，就係個女仔收緊兵，所以隻兵幫佢排隊，咁可以推導出呢個係一個港女

第二個可能，就係個男仔唔係你隻兵，佢追緊你而你又接受緊佢，又或者，已經係你嘅男朋友，之但係，個男仔可以返緊工嘅情況下可以請假佢排隊，咁又可以將佢歸類做廢青，而你又係佢女朋友，即係你係一個廢青嘅女朋友。咁assuming物以類聚，可唔可以推斷出你都係一個mk廢青

當然其實係第二個可能性入面，仲可以有以下情況出現，就係個女仔要返工，但個男仔唔洗返工，呢個情況又可以慨括為以下情況:
1) 男方食軟飯
2) 男方讀緊書(大學)，女方做緊野

不過，呢個情況機會比較少，例如，男方食軟飯，係香港比較少見

所以基本上撇取要返工呢個situation，淨返落黎嘅應該就係大學生，因為根據經濟學嘅話，大學生走堂嘅代價近乎零，甚至連堂都唔洗上

一係就失業，失業可以歸類為廢青

基於上述嘅討論，我地可以得出五月天迷，大多係mk廢青/大學生/港女

所以我地亦可以推導出，聽五月天係一個不成熟嘅表現，又或者，代表你還處於求學的時期，未洗擔起養家嘅責任

呀，應該咁講，聽五月天係一種青春嘅表現，代表你還有夢想，還有快樂，未畀世俗所污染

The same logic can be applied to any idol

For other idols, the assumption might be violated.

之前唔知邊個歌手想五月係紅館開show，俾班五迷屌鳩佢叫佢過主，唔好阻住佢地既五月之約

惡過狗

隔離台見到話五迷好離地

好似係Twins 五迷不嬲都咁撚on9

有啲五迷真係好撚離地

究竟twins同五月天嘅target audience係咪類近呢？

其實我有一個問題的
假如沒有黃牛，咁在職嘅五月天迷係點樣走去聽五月天架呢？
究竟有無25歲以上嘅fans係不透過黃牛入場架呢

聽講台灣實名登記，ban晒所有買黃牛嘅人，唔知係個次之後嘅五月天演唱會，觀眾群嘅年齡有無大大減低呢？

呢d真係非常值得深思嘅經濟議題

點解要忽略網上訂飛呢個方法？

識人教書, 供緊樓既5月天fans

比多少少program 底就網上訂到飛啦
佢每年都上網買到正價